[慎入完全版劇透] 葉問5 - The rioter after fall

詠春宗師葉問因頸癌與世長辭，生前功德完滿，助人無數。感動了閻王使葉問投胎成為美國人。此時鏡頭一轉落在一個平行時空同樣獲得自由開放的美國。此時的美國剛剛戰爭完畢，平民百姓仍在學習防身武術的濃厚氣氛下生活。自由的空氣讓不同派別的武術孕育出來，武術的發展一日千里，更一時被稱為武術大國。當時美國最大流派大師John Martin 因誕下兒子Ivan Martin(葉問 飾) 決定退役專心培育愛兒武術。而他創立的"Real Combat System"(下稱RCS) 所有道場交由他能力較高的第二大弟子Scott Morris 管理而原大弟子從旁協助。二人合作無間，道場辦得比John Martin 時期更好。

忘記喝孟婆湯的Ivan 一出生便繼承了生前詠春的經驗值，3歲時拿斧自行砍伐家旁的橡樹雕出一個木人樁練習詠春。John 很奇怪為何愛兒會懂得奇怪的格鬥技巧，雖然很想他學習自己苦心鑽研出來的武術，也嘗試做了很多教育希望Ivan 能愛上RCS。卻只換來一句"Your fist is too slow. Lack of defence." 此時Ivan 只有八歲。John 從自己兒子口中明白到RCS 的缺點，也明白自己的系統不及詠春技巧完善，決定支持他創立新派別詠春。"I will always support you cause you are my kid".

隨著時間流動，Ivan 長大了並得到與其格鬥技相稱的體能，帶動著詠春在美國高速發展。Ivan 在一次武術交流會中得知到世界另一端存在著一個武術大國─中國。"Even if you are the champion in America. You are not the champion of the world". Ivan 從這日開始寢食難安，氣盛的自己希望證明能力足夠打出全世界，所以決定遠飛中國宣揚詠春。

此時的中國國內武術分別被三個大門派主導著。北方侵略性拳術的太．極拳、南方標榜穩定身法的迷隱步、及以地方武學組織為主的關節打壓技門派炙勒碎。中國元首也授權三大派幫忙地方管理，三大派為了門派利益禁止新門派創立並定期派武者掃館。雖然還有零星的武學門派，可是在三大派管理方式下人們都不會公開練習及討論小門派。

初來此地的Ivan 第一個便是認識了中國小偷小木。所謂不打不相識，小木看到Ivan 的行裝有錢產生貪念，嘗試偷卻沒想到對方竟是武學高手，偷不成反被制服。小木哭著要Ivan 不要送他到公安部就順勢讓他成為中國導遊。當小木聽到Ivan 過來是宣揚詠春都覺得他瘋了"You are insane! There is no way you can defeat that three parties!" 可是Ivan 心意已決絕不能空手回去，希望小木可以帶路到三大派的武館踢館揚名。無可選擇的小木帶他到了附近的太．極拳館來換取自由 "Bring you here I will also be in danger man. Damn." 小木被Ivan 好奇問到為什麼能說一口流利英文。回答說自己可能是花木蘭後代，住在中國沒學過卻天生就懂英文。Ivan 一個道謝後就跟到中國後第一個認識的小偷分別，踏上中國旅途。

憑著精湛的武藝，Ivan 以詠春踢館建立了越來越高知名度，先是把太．極拳現任宗師擊敗，後來南下迷隱步高手亦全數擊倒。更建立了幾間小道場，一些小門派被詠春一時的光芒吸引成為了門生或同盟。這段期間Ivan 不斷在踢館及保護相同信念的人同時宣揚詠春思想，因為除了三大派其他武術都是禁止的。"Three parties are suck. There are a lot more KungFu better than theirs!" 此舉動亦開始引起了中國元首的關注感覺到政權被威脅。Ivan 此時想起並開始明白到認識小木時的一句話 "You are not living here, you dont understand" (你不是住在這裡，你不明白）。中國元首為了阻止詠春勢力進一步擴大，下令地方組織炙勒碎進行地下行動，對詠春道場進行破壞。雖然門生及道場受到大量搔擾，然而Ivan 的實力無容置疑，一一擊退炙勒碎的襲擊。處處碰釘的中國政府越想越不妙，決定在一個下午出動坦克及軍隊到Ivan 平日練武的廣場要把他拘捕。軍隊到場，因為打不過Ivan 所以開始講起道理 "現在中國政府以企圖危害國家安全拘捕你，你有權不說話但你口中說的全都會是證據" 被上百軍人以槍及坦克車指著腦袋，雙拳難敵四槍，而且考慮到在場門生的安全，Ivan 決定被上手扣帶回問話。臨走時人們聽到他最後一句說話就是"Stand with Wing Chun, fight for freedom". 被上手扣的Ivan 變成了紙老虎，在獄中受盡虐待，最終以暴動罪在中國被槍決。終年二十二。中國國家的歷史文件紀錄Ivan Martin 為因暴動在獄中畏罪自盡，也被稱為史上最惡劣的暴動犯，最後止暴制亂成功保衛了政權。不過在翌年當時的政權就因各方面積累下來的問題而倒台了。

"啪啪啪啪..." 回想前一生，他將詠春由中國帶到美國，最終打贏了美國軍官，聽到的是美國人讚賞的拍手聲。
"啪啪啪啪..." 今生斷氣前聽到的竟是槍決的槍聲。而他只是將詠春由美國帶入中國就得此下場。到底是上一生活在平行時空？還是今生才是活在平行時空？他不知道。
士別二十二年，葉問再和閻王見面。閻王感到奇怪，這一生幹盡好事陽壽卻如此之短，為免將來增加工作量，閻王問了葉問一句 "如果有來生你還會去中國嗎" 答道 "不了"，就下令不讓葉問喝孟婆湯牢牢記著這句話並允許再次重生成美國人

～全劇終～

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

記住唔好入戲院睇

回答說自己可能是花木蘭後代，住在中國沒學過卻天生就懂英文

抽到乾